有冇人覺得周星馳同周杰倫好似

大家都係各自領域既天才，舊時既作品完全開創左新時代，全部經得起時間考驗
永遠睇唔悶既舊戲，永遠聽唔厭既舊歌
喺大陸同樣都係神檯級
後期大家都爛尾回塘
一個星爺，一個周董
一個已經唔會再做返主角，一個把聲已經返唔到去
兩位姓周既天才究竟仲有冇可以重回巔峰既一日

推

時勢

時勢造就雙周？

bts屌打咩周杰倫啦

駁唔到

咩回塘吖
始終藝術創作力會有高峰期
嗰度力過左就係過左
你估真係keep住創作力源源不絕到80歲咩
我覺得成日期望偶像keep住高峰到永遠係on9諗法

何況，名成利就有錢有面，梗係去嘆世界啦，仲每日同你搏命？

咁咪即係回塘囉

周杰倫成就高好多

即係到你80歲時，我話期望你同班20歲後生仔一齊打波，跟住期望你勁過佢地，其實係咪不切實際呢？
有啲野過左就係過左

又啱，留低過好作品已經足夠

唔係呀

無必要比較
亦都唔同意

唔係 周瑜高d

過左還過左 但周杰倫比對舊時作品的確係回塘
回塘係指自己做對比

兩者無衝突 佢可以既高峰已高 亦回塘

周星馳同周杰倫事業高峰從來唔係齋靠自己一個
周星馳喺永盛時代 專注做好演員角色
背後有編劇 有導演 成team人幫佢
到佢出嚟自己做埋導演拍佢想拍嘅嘢之後
根本高峰已過 佢講過唔鍾意做無厘頭搞笑
正正香港人就係鍾意佢嘅呢一面
所以佢轉型拍長江七號咪仆直
加埋佢有錢就離地 啲笑位唔再打得中人
又鍾意叫其他演員copy&paste返佢嗰套演技
一飛哥都話 成套戲個個都係周星馳 邊會好睇
周杰倫又係 唔好講到佢老咗就唔得咁款
不如幾多人撈咗好耐仲不停出好曲好詞好歌
何況佢根本仲正值盛年 完全未算老
富貴咗 少咗動力 懶散咗 hea做 就係回塘
唔使幫佢搵咁多藉口
以前佢大部份成名作有方文山幫佢
中國風有 pop有
而家合作少咗之後變成點 大家有眼睇

有方文山carry佢d歌填詞就話見得下人
但係佢自己填詞個d出品真係無讀過書個d mk仔咁，雖然佢好似真係

笑而不語
你去google下佢以前自己填過咩歌先啦，你估真係得蛋餅胸肌咩

竟然用周杰倫比，差好撚多皮wo

咁咪啫係回塘囉

都係人

但周杰倫巔峰嗰期一年一隻高質既碟持續左7-8年，當中好多都自己包埋作詞mv導演編曲嗰啲，又要忙拍電影演唱會嗰啲，其實真係冇乜第二個做到
而家退落黎享受下其實都正常

其實你仔細了解下兩個人既成就就唔會咁覺得，發覺太多人都低估曬周杰倫

周星馳可唔可以同周杰倫比都係一個問題

兩個都咁奶共 不用分得那麼細

咪就係 都唔知呦乜

你識邊個mk 仔填得出梯田

當年仲係高登時，出完七里香個專輯已經俾人講佢回塘。然後11月的蕭邦，依然范特西出個時直頭屌到係地底泥。過咗十年，呢啲專輯由地底泥上咗神枱

或者佢呢幾年啲歌，十年後再睇返其他人嘅評價都變咗神作

回塘咪回塘 冇貨咪冇貨 人總會老
廿幾年黎成個華語界搵個可以稍為同星爺比較下嘅喜劇演員都冇 係一個都冇
佢兩個為華語文化作出過嘅貢獻一定會係歷史留名

兩個各自領域既top1

連登仔思維: 屌你老母返大陸搵食就死開 d 啦

但我很忙真係唔太ok，情歌泛濫，完全係商業化曬，雖然佢既傳唱度好似係最高嗰幾隻碟

好似一個為垃圾支那網頁遊戲賣身一世做中国人，一個年年炒冷飯拍爛片cap支那死忠水

佢兩個係大陸請佢返去賺人民幣啦

但係創作係精神方面 應該無咁受體力影響 到底係咩原因呢?

總之返大陸搵錢就唔得

咁美心吉野家請你去食, 你食唔食呀

屌你老母

呢個世界真係會有人想玩偶像玩到死
你睇劉德華已經係

86既極限已經到左
係時候到fc發揮喇

當年雙周一成,風頭一時無兩,不過家下D後生仔唔會知

我係佢就正式唔再出碟算 只做演唱會

心態會老 湊緊女仲同你唱說好的幸福呢同一路向北咩

回撚到乾旱都叻過你啦

周杰倫點會係no.1啊
講唱歌大把好聽過佢，但喜劇才華你真係搵唔到一個人超越到周星馳

方文山俾佢既詞係高質
但周杰倫啲詞都唔係差，亦都有意思

時乜撚野勢 咁撚多年都無人超越到 加埋d舊作仲咁多人聽
點樣時？
你真係低低地

好唔好聽係主觀，但成就係客觀
全球mp3下載量第三(第一第二係ladygaga同MJ)
15座金曲獎斷層式領先其他歌手
剩係呢兩樣已經證明佢業外定業內都冇得輸

周杰倫而家仲係搵極多錢

周星馳差好多皮

乜原來周杰倫係sell唱歌好聽？

求其直播都收幾千萬

記得之前youtube睇過有條友講周杰倫呢幾年變化,有樣野好岩..
以前佢D歌每個女主角背後都會有一個故事,好有深度,你會邊聽邊欣賞,回味.
宜家變左一係就行性感/三點式,一係就係D好俗,真係好行既愛情故事,
又冇哂好似以前止戰之殤,夜的第七章呢D另類作品,
可能係佢個人愈來愈貼地,所以變到佢D歌好似同每個人都差唔多咁上下..
利申:齊碟忠粉,不過呢幾年真係聽舊歌多...

亦都證明咗天才同努力係唔關事
如果努力係重要
條curve唔係一個倒u型
會係跟隨努力而變化嘅曲線

頭7隻碟真係聽成世都聽唔厭

同樣係合唱歌
千里之外出嗰時成個華人圈係點
說好不哭同等你下課嗰時又係點
有經歷過嘅自然會知
未計當年隻碟喺千里之外之上嘅
仲有退後同菊花台
告白氣球紅到極 都不過園遊會嘅級數
所以佢啲大陸fans都講笑
周杰倫係咪搵返佢以前寫咗無用嘅倉底歌嚟當新歌

大共雙周傳

搞緊電競

咁周文王呢？

連登講呢D唔驚比我當5毛

18年中呢d野變曬禁忌啦喎

你班撚樣比人抖下啦大佬
比著你搵到十億八億身家 你仲每日朝九晚五番公司做野咩 你班傻仔有錢都會享受人生啦 洗撚做

同人民一樣 和平得太耐會收皮

講情歌早期佢係死毒撚一名, D 歌咪夠多fantasy 囉, 唔講情歌, 講佢憤世嫉俗都已經冇曬啦, 早期梯田, 止戰之殤, 紅模仿, 扯鈴呢D屌曬全部人 呢堆歌幾撚有味道, 而家一味sell 溫情, 根本心態都唔同左, 仲點作返啱啱出嚟個時D 憤青同青澀style, 一去不返啦

btw, 周星馳算老幾佢個堆電影真心唔識欣賞

但係一個自閉 一個自大

周子瑜高dd

九唔搭八 完全唔似

最叻既天才其實都係人一個
不過巔峰期過左咪自己摺埋囉
仲喺度死唔斷氣咁唔知為乜

唔係蕭生咩？

其實周星馳唔係回塘
而係佢放棄左佢最叻嘅野
揀左佢自己真正想做嘅野
只不過根本唔適合佢
如果佢行好似古天樂咁嘅路
佢成就一定可以好高

係真係回塘，但呢樣野無乜好討論，邊個可以唔回塘？識得欣賞佢地嘅癲峰就得

周星馳好早期就自己加入創作監制
無導演監制title咁解
佢無里頭表演嘅高峰可能係90年代
但佢電影作品嘅高峰好明顯係功夫
以電影制作嘅水準黎講應該係香港top5

周杰倫同周星馳有相同共通點 佢地作品都係歷久常新
周杰倫歌第一次聽會覺得好難聽 聽多幾次覺得好正
周星馳第一次覺得無厘頭 睇幾次覺得好好笑

咪臭系 就算而家都冇人超越到周董啦 戇鳩鳩

唔好咁啦 你估佢真係知梯田係乜？

講緊個地位同影響力呀 華語樂壇周杰倫就算唔係屌打全部人都一定會同其他人並列最top

其實回塘咪回塘
我唔會否認
但只係想講
人地回左塘 都仲企係你成世做唔到既位置
要接受 佢地既鬼才真係出眾

回塘係指退步，呢啲老左、退出左唔算
你咁講全世界有咩人唔回塘？都唔知開post做乜

周星馳 勁好多. 上德國佬 TV 打鬼佬, 玩幸運曲奇 FLOWER 班鬼佬

係 仲做埋飛虎隊喺校園做臥底打恐怖份子

星爺係咪潛左係演藝事業廿年
見佢以前D笑片 之後隔一排再拍長江7號已經老左廿歲咁 完全唔好笑

兩個原因啦
第一就時勢，當時個市場大環境係有利，周星馳就食住香港殖民地尾水，仲有創作自由及香港電影業未死，周董果期係好多年輕一代台灣藝人上位，jolin，F4，大細s之類，你望番現今大中華地區，真係冇一個藝人有佢兩個嗰種才華加魅力
第二就年齡大咗，創作力同閱歷都唔同咗，啫係四十零歲都唔會好似廿歲咁拍拖愛到要生要死咁啦

長江7號
其實唔係喜劇
係講緊星爺嘅自傳

其實星爺嘅戲係好撚sad
每一套細心啲睇
總有一啲對白同情節好撚sad

最鐘意西遊記

上面有人話長江唔好笑。。。

禁每人解讀都唔同嘅
星爺自己都講過佢冇拍過喜劇

天才就係能力不平衡

講到的作品好似佢一個人製作咁
你知唔知包含幾多組人嘅心血?

好撚心啦, 唔好咁柒得唔得啫你

周杰倫把聲已經同以前差好遠
所以除咗你話佢哋有錢咗要去嘆世界之外
呢個都係一個證明佢回晒塘嘅證據之一

你真係想像唔到有一個年代全部中學男仔都識背周星馳電影對白嗰種誇張程度。
仲要係套套電影都差唔多識背

其他唔出奇
後生一定寫左好撚多demo
係差在點填點編啫

你啱, 回塘真係指退步咗嘅意思
但係不進則退, 基本上淡出咗1個圈子/活動嘅時候
你投放喺練習/鑽研嘅時間相對就會少咗好多
咁啫係話比以前退步都係一個好合理嘅現象

周杰倫把聲真係冇以前咁掂
而周星馳嘅笑點都唔會同今時今日嘅後生仔同步到啦
成個環境嘅變遷太快, 所以佢哋點都係回晒塘~

一個歌手唔sell好聽，唔通sell屎忽啊

冇人可以永遠維持高峰，如果得，代表仲未係高峰。不過佢兩個嘅高峰已經高過99%人嘅高峰，最起碼係有生之年演藝業唔會再有第二個周星馳，再有第二個周杰倫

長江7號個concept 係sad版et

個人覺得功夫係最上乖之作
綜合晒佢個人所有野

周杰倫點都唔會去到天才啦係咪啊？連登仔真係充斥着戇鳩仔 咁都有得比？

周杰倫老實講係唱歌好聽 但佢嗰啲天王巨星 基本都係流量人氣做成 最多粉絲都係靚仔靚妹 靠粉絲搵食果啲

而周星馳嗰啲笑片係真係可以流傳百世 經典 真係冇一個人可以複製到 可以用文學藝術形容 由上至老都鍾意 真心佩服

老實講周杰倫最多話係好紅 但真係同唔到beyond/羅大佑比 完全唔係嗰啲級數 流量同係咪經典根本就兩回事

如果同外國人宣揚華人影視樂壇文化 一定唔會彈周杰倫出嚟 完全唔係嗰個價值

用錢去比較更加離譜 如果你要講賺錢 你點夠支那 楊冪／范冰冰 嗰啲所謂女明星賺錢多？

攞運動同創作做比較？

呢度成班周杰倫粉絲真係冇嘢好討論

思路清晰

周星馳係因為（作品）經典 而周杰倫係因為（超高人氣）而經典 先唔講係兩個範疇 老實講 試問邊個華人地區 喺影視樂壇 喜劇方面可以超越周星馳？從80年代計起？一個人係咪經典唔係講作品多少

喺樂壇 周杰倫啲歌係好聽 但其實裏面有咩所謂劃時代 創新元素？有冇好聽到係經典呢個級數？

經典係真係講緊 殿堂級 史詩人物會計入歷史咁嘅意思喎
用人氣去比真係好戇鳩

回哂塘

經典係講緊作品唔係講個人成就

唔係回塘
回塘係退步
呢啲只係老咗無以前咁勁

。。。。
咪即係回塘囉

拍功夫係圓佢自己嘅功夫同李小龍夢

拍長7係為咗搵返細個失去嘅父愛 特登去返佢老豆鄉下 同埋佢同徐嬌相處啲情節好多都係源自佢自己童年

新西遊係表達佢老咗之後對愛情觀嘅轉變 後生會想愛你一萬年 老咗覺得一萬年太耐 要愛就趁依家

之後嗰啲都開始爛 最多話美人魚想講環保喜劇之王真係唔知做乜鳩

可以話佢轉咗做導演之後已經唔係將觀眾口味擺第一 而係想拍佢自己鍾意拍嘅嘢囉

可惜嘅係90年代既佢先係創作力最頂峰 佢9幾年第一次跳出去自己開彩星公司拍兩集西遊 結果票房仆直蝕到公司都執埋 之後死死地氣同王晶拍返百變星君零深度玩屎尿屁無厘頭反而大收 搞到又哂幾年時間拍王晶啲鳩戲先再儲夠數再開新公司

只可以話香港觀眾啲口味浪費咗全盛周星馳

西遊記月光寶盒
對比返現實真係好中point
新喜劇之王都係講親情？依套冇睇

只能講有咩觀眾
有咩作品

痴撚線 七里香首曲作到咁撚好聽
果陣學校F.2成級個個無人唔識
果陣當紅喎
咁都叫回塘

顛峰過就夠啦
搵夠錢享受人生

周杰倫個時嘅劃時代
頭一兩隻碟打破曬當年華語樂壇
一首雙節棍
之後中國風 東風破
鬼才編曲 以父之名 夜的第七章 止戰之殤 夜曲
雙副歌 她的睫毛
嗰時華語冇人rap佢已經rap緊飄移
唔講唔知以為周杰倫淨係得最長的電影 告白氣球 藉口呢啲情歌
咪衝出嚟7啦

知唔撚知咩叫劃時代？
都話出名/好多人聽佢≠經典
中國風呢唔止係得佢嘅
你黎搞笑？華語樂壇冇人rap所以係經典？你話佢真係Rap得好撚勁就話啫
你一輪嘴講晒你鍾意佢嘅歌 好聽真係≠係殿堂級架
其實你而家同我坳真係好無謂
呢啲嘢其實冇得好講 係講公認性 認受性姐 講緊有幾多人認同佢係經典
我以前有鍾意過佢 乜歌我都差唔多聽過晒 但你問我話佢係咪我真係唔認同
周星馳係真係影視 喜劇動作片 算係第一人真係
你死都要話佢係經典我都算數 但用周星馳比會唔會誇張咗少少 你擺喺支那人台灣人新加坡人馬來西亞人面前 我真係唔相信會有人話有得比

咪覆佢啦，一係假膠一係真on9，周杰倫冇經典作品得人氣都up得出

而且冇話衝唔衝出嚟7
經典絕世作品都係講緊幾多人認同姐 至少我一定唔會認同
鬼才編曲 純粹係人哋俾佢嘅標籤
睇返佢嘅作品我真係覺得未至於
你喺連登呦完我多人like 唔代表佢真係變咗經典人物
你咪放眼全亞洲囉

最重要 至少而家周星馳係真係 公認 天才 經典史詩級喜劇導演 史無古人 後無來者
而家 周杰倫同陳奕迅 只不過係有待肯定

比其他國家既人翻唱，咁都叫冇認受性？
你所講既羅大佑，對周杰倫既音樂評價都係極高，喺你口中就變左靠流量粉絲搵食
人地03年已經上時代雜誌封面，寫住係亞洲流行音樂新天王
試問你作品唔出色，真係可以剩係靠人氣長紅20年到而家都仲爆紅緊？
不過以上講呢啲都冇用，因為連登仔專業過曬音樂人，話佢冇認受性就冇

你都戇撚鳩 行內人都知道喜劇一直都係比悲劇更加難做
你要整喊一個人好簡單 但係要整笑一個人係好難

當時高登意見的確係咁，如果呢度有會員當年有睇周杰倫每次出新專輯個啲post，一定有睇到嗰時點俾人屌。嗰時評價嘅最後一張神作係八度空間，之後評價係一張差過一張，最記得個時11月的蕭邦遲咗出（個時係一年一專輯，約暑假時間出碟），出碟後俾人屌等多左幾個月都只係呢個水準。

所以呢幾年周杰倫嘅歌或者唔啱口味，但可能十年後，而家嘅歌都變埋神作。

佢哋好似， 一樣舔共舔到牙血都流晒出嚟

其實藝人奶共有咩問題 你養佢地 眾籌比佢地？ 唔係就收皮啦

當年記得有個訪問係問周華健點睇周杰倫，佢都評價周杰倫將成個華語樂壇革新左，r&b佢未必係第一個唱，但就係因為佢爆紅，令到傳統歌手嘅歌好似即刻低左1個level。所以話周杰倫冇劃時代嘅成就真係不敢苟同

好多人覺得創作係越黎越高峰。但睇好多藝術家都係無規律，有人一開始就係高峰一路下降，有啲一路都無高峰但年老作品又突然成為最高峰

翻唱原來代表係對經典嘅認受性
羅大佑係咪話邊個係好聽就係定點先
我哋先係最有參考價值個群
都話咪撚理嗰啲 上唔上雜誌
宜家係講緊佢嘅個人（作品）多唔多人認同係
佢同周星馳一定就唔係形象鮮明而經典 eg瑪麗蓮夢露咁樣
而且經典都有分好多級數
同周星馳比一定冇得比
自80年代講緊作品
係全亞洲華人影視 周星馳肯定係top果群人 好人係真係會作出好多參考 完全係有學習參考價值
全亞洲樂壇 如果周杰倫都係經典裏面嘅話 rank一定唔係話好高點比
你自己咪一樣係連登仔 你話佢嘅經典程度同周星馳有得比就有得比咩

r&b，中國風，rap
喺周杰倫之前邊有流行歌手夠膽用黎做主打兼係成功
佢首娘子，比高曉松評價做華語樂壇第一首完美融合中方元素同西方r&b既作品，但喺連登大師眼中都只係不值一提

識閪咩啲連登仔
永遠係人人認同嘅野佢地就唔認同
以為自己好見解獨到好撚醒咁

如果連登仔咁撚醒就唔會用周星馳比啦

黃嗰方面

部分認同 但周星馳好早已經有參與幕後
唔係其他人carry 到少林足球 功夫都仲top
長江7號之後回塘 高峰期係1991-2004

周杰倫就好明顯係名成利就之後hea做
高峰期係2000-2010

建議大家聽下dir en grey
玩咗廿年仲進步緊

咪即係回塘囉

千里之外其實已經係垃圾

高登仔出名紅極必反 越反越紅
捧邊個摺邊個 越捧越霉
竟然今日有人用班高登毒撚嘅comment做標準
會唔會笑死人

其實我覺得係佢哋唔想再無限炒冷飯
想拓展啲新嘢出嚟
所以放棄咗一路以嚟成功嘅模式
其實都唔係做得差
但同佢哋本身賴以成名嘅作品比較就差好多囉

Bts黑粉

屌你老母死五毛

係係係你最叻

駁唔到又5毛

你咁講奶共冇問題唔係五毛係咩？

你知唔知巔峰點解？
話明巔峰一生人淨係會出現一次
你應該用再創高峰

江郎才盡 急流湧退返落黎係正確既選擇

人地幾多名成利就呀 你用一個普通人去比？ 周杰倫同周星馳 講緊億億聲呀 同大陸咁多關係 你就去屌人為錢奶共？ 咁撚多錢 十個有十個都奶啦死傻閪

邊個周星馳 未聽過

一開頭係比高傲 孤芳自賞 同埋回塘
兩個都唔同界別 點樣比？
你話周星馳唱歌作曲就話姐

周杰倫佢都嘆緊世界啦
家庭樂，落街場打波
你估真係要成世服侍班歌迷咩

姐係你老母做雞姐

真，兩條友都係覺得自己好勁

最多叫有得鬥

去東南亞even外國有華人既地方都會播星爺

咁當然姐撚啲歌都係

但唔會叫高好多

都係唔聽其他人講藝術家脾氣

你唔認同唔代表佢唔係經典
當年以父之名首播估計八億人同時聽緊
時至今日作曲編曲依然仲係好新穎
咁都唔算經典我真係想知咩叫經典

既生周何生周

奶共冇問題？
共產黨姦你老母都得呀
死5毛狗躝返上大陸啦